（又出招）張炳良擬將部分私樓地轉建公屋應付短期需求

私根又借勢爆升 政府好波

運輸及房屋局局長張炳良表示，政府在多區提出新房屋項目時都遇到居民反對，認為市民要作取捨才可解決房屋問題。

張炳良指出，發展商興建「納米樓」是因應樓價高的情況，若不增加房屋供應，難以解決「納米樓」問題。

另外，他稱，可考慮將部分私營房屋用地，轉作興建公營房屋，應付短期需求。

收起所有私人地起資助房屋咪篤爆個市囉

咪又係分比支那狗

起公屋 黎做咩
正常香港人都唔會合資格住

咁唔合資格住資助房屋而有住屋需求班人點呀 係人都知要合資格住資助房屋條線係幾咁on9地低
你即係迫9果班人租貴樓、買貴樓，咁都唔係谷樓市係咩

其實係賣地條款入面加入出售期限得唔得？

自由市場

引入空置稅同第二單位銷售及印花稅就解決好多問題，但政府一定唔會做

張炳良：無話過要打擊樓價

痴線，起咁多公屋根本無用，要就起居屋